---
layout: post
title: "iPad Bashing"
categories: [apple]
date: 2010-02-01 22:12:50 +0100
tags: [youtube, tablet]
---
Het is schijnbaar een sport om alles wat Apple uitbrengt te bashen
om alle functies die een nieuw apparaat _niet_ heeft. Daarbij gaat
de basher in kwestie volledig voorbij aan het feit dat hij
(opvallend genoeg is het meestal een hij) misschien wel helemaal
niet tot de doelgroep van het product behoort.

* [8 things that suck about the iPad](http://gizmodo.com/5458382/8-things-that-suck-about-the-ipad)
* [16 reasons the iPad sucks](http://www.iphonedownloadblog.com/2010/01/29/ipad-sucks/)

![]({% link /image/ipad.png %})
{: .center}

Een favoriet argument is dat bezitters van de producten collectief
leiden aan het Stockholm-syndroom. Het is misschien moeilijk voor te
stellen, maar er zijn dus schijnbaar mensen die níet de hele
tijd met een laptop op schoot willen zitten. Gelukkig zijn er ook
andere geluiden te horen die het "gemis" van features wel weten te
relativeren:

* [Think the iPad sucks? That's because it's not for you](http://dvice.com/archives/2010/01/think-the-ipad.php)
* [Apple's iPad: For what Audience?](http://52weeksofux.com/post/358515809/apples-ipad-for-what-audience)

Tenslotte nog een filmpje van 16 jaar geleden. Bedenk bij het kijken
dat het web in 1994 nog in de kinderschoenen stond (Netscape en
Opera werden pas in december dat jaar uitgegeven, de enige andere op
dat moment was Mosaic, de allereerste grafische web browser voor de
Mac en PC).

{% youtube "https://www.youtube.com/watch?v=JBEtPQDQNcI" %}

Ik denk niet dat de iPad gaat falen en wel precies om de reden
waarom de iPhone niet is gefaald en de iPod niet is gefaald: Het
doet wat het moet doen en het doet het simpel, dát is wat
mensen willen. Het interesseert de gebruiker niet dat ze niet vier
dingen tegelijk kunnen doen.

Net als Apple zie ik wel een markt voor iPad en we gaan over een
paar maanden zien of het inderdaad succesvol wordt. Voorlopig is m'n
MacBook nog prima, maar het zou zomaar kunnen dat de opvolger van
Idéfix geen laptop is; een computer heb ik immers al in de
studeerkamer staan. Of dat een iPad is weet ik niet, we gaan immers
genoeg van dit soort producten zien in de komende tijd. Maar of die
er ook zo mooi uit zien...?
